北極熊餓極 和垃圾車結盟

俄羅斯最近發生10隻北極熊包圍垃圾車，尋找廢棄食物來吃的事件。目前尚不清楚這些北極熊是否因為過於饑餓才這樣做。

據《西伯利亞時報》報導，在俄羅斯北極圈地區不明地點拍攝的一段短片顯示，6隻成年北極熊和4隻幼崽在路中央包圍一輛垃圾車，其中4隻體型比較大的北極熊逐一爬到垃圾車內找食物吃。

這輛垃圾車被這些北極熊困住，動彈不得。正當其中一隻爬到擋風玻璃上時，車內的司機似乎在打電話求助。

另一名剛好在現場的司機拍下了這段短片，並在社交媒體上分享。他在片中多次按喇叭，似乎想把北極熊嚇走，以便幫助受困的司機。他還說道：「看看發生了什麼事。這些熊肚子餓，現在第4隻爬到裡面去了。」

《西伯利亞時報》稱，這輛卡車的軍用車牌顯示，這段短片的拍攝地點可能是新地島（Novaya Zemlya），但該報無法證實。

點擊這裡可以觀看這段短片。

今年8月，有一隻北極熊媽媽帶著兩個孩子前往俄羅斯北極圈內的港口城市佩韋克（Pevek），這也是該國最北端的城市。

儘管佩韋克所在的楚科奇自治區（Chukota）是北極熊的棲息地之一，但牠們很少如此接近人們居住的地方。

當地居民大多相信，牠們可能是因為饑餓才會到如此接近人群的地方覓食。

北極熊在俄羅斯被列為瀕危的物種，牠們主要生活在北冰洋的島嶼和海岸上，但經常行走幾百公里以尋找食物。

（Shutterstock）

見到個標題 唔知點解諗起呢個post

普京：不排除將來與中國建立軍事同盟

民主黨將俄羅斯定位為頭號敵人

普京而家搵定後路保障自己都啱